呼籲中大手足釋善意至星期一，星期六日解封吐露，星期一再封

呼籲中大手足釋善意至星期一，星期六日解封吐露，星期一再封

封埋星期六日冇咩用，不如星期一先有封返，唔差在，比大家回下氣

push

唔支持，講好咗24就24，警狗又無回應我地

但封六日意義不大

[內附名單][重要]各大學據點請主動出擊！

做唔到講24就24既意義仲差 係柒完開頭再柒埋結尾

可唔可以宣布星期六日全開，與民同樂，方便大家出門反抗，星期一再全封，繼續罷工

持續5個月的抗暴之戰中，防暴警在各區「催淚彈放題」，催淚化合物幾乎遍佈香港每個角落。K.Kwong再次在網上解釋催淚煙的禍害，指因高溫而由催淚化合物分解出來的二噁英污染物，難以清洗和抵擋，警告一般市民不要自行清洗。他更特別提到，防暴警現時身穿的裝備，並非「NBC Nato」型面罩，無法阻擋吸入二噁英；而二噁英亦會殘留於衣物與裝備上，*令污染物帶至警署及家中，或影響前線警及其家人的精子及生殖能力，更有可能導致流產及畸胎*。

他當時又指，二噁英不但溶於脂肪，而且相當穩定，擔心女警和女示威者攝入後，懷孕會小產。他強調，被國產催淚彈污染過的地方，要認真清理才能解封，因催淚化合物及其*殘餘物不能溶於水內，更不可用漂白水清潔，否則會釋出更多有害物質*，須混合多種指定化學劑，令催淚化合物及其殘餘物溶於其中，再釋稀沖走，才能安全清潔。但他慨嘆，警方和市民均不知國產催淚彈的遺害有多大，令負責清潔的食環工友「率先硬食」，更指外國應對這類有毒物質時，要穿生化衣。

由民間自發成立的研究組織的公共衞生研究社撰文，亦呼籲政府停用催淚彈，阻止人道災難，因催淚化合物在高溫會分解出類二噁英，並能通過皮膚接觸、食物、食水和空氣等途徑進入人體，常身處前線、暴露於催淚煙中的人是高危一族，即使佩戴面罩等保護裝備，也無法避免攝入。*當身體長出氯痤瘡，代表體內含有相當濃度（但未足以致命）的類二噁英，但因其毒性在廿年後才減半，可謂無法根治*，醫生只能用藥紓緩症狀。在外國，不少氯痤瘡患者在幾十年後，患處還在發膿。

文章又指，氯痤瘡往往只是類二噁英中毒的早期症狀，若攝入過量，可破壞免疫系統、影響內分泌平衡，甚至致癌；*孕婦則有流產或誕畸胎風險，甚至通過母嬰傳染（包括血液及母乳），把類二噁英傳給下一代*。有文獻指出，高濃度的二噁英會影響嬰兒體重、語言、認知、小肌肉運用等發展。警方至今在港施放至少7,500枚催淚彈，惟政府仍未清楚知道催淚彈的成份及其衍生化合物，以至它對人體的長期健康影響，更遑論檢測受污染食物上的毒素和提醒市民其潛在災害。

我都係咁諗

依家係放大個善意，我覺得唔柒wor

過左24之後唔拎返條路 會降低我方既震懾能力
犧牲震懾能力黎換善意 唔好用武力喇 用慈善機構啦
不過我就無印象 慈善機構有爭取到過民主自由

而家係差佬封吐露港公路, 中大又封路, 雙重封路無意思, 中大學生頂左咁耐, 都要休息同放假充充電

呢個星期六日國際形勢好大可能有好的轉變, 星期一可能已經唔需要阻路

要唔要俾誠哥有時間幫d百佳補補貨先？

不過解封晒再堵好大機會到時黑警埋伏

橋照霸，星期一再封

咁星期一先算
講好24就24，呢個係協議
我個唔係狗，要履行個協議

禮拜六日解封我覺得係好
不過之後要封返條路就唔係咁易架啦

解左就俾黑警霸返架啦

星期六，日解封俾多啲人出市區上街好似仲有用

24就24屌你老母阿